（防癌）自我檢查乳房

自我檢查乳房三部曲

body1觀察．觸感．比較

任何年齡的女性都應該熟悉自己的乳房狀況，因為若不幸患上乳癌，及早發現及診治，可大大增加痊愈的機會。醫生建議20歲以上的女性每月定期進行自我乳房檢查，未停經者應在月經開始後第7至10天進行，停經者則應在每月同一日進行。以下是一些簡單的檢測方法，讓妳了解自己的乳房，一旦出現任何異常轉變，應立刻諮詢醫生意見。

觀察

首先站在鏡子前，舉手過頭，觀察乳房是否有以下異常狀況。把手掌放在臀部，用力壓下以拉緊胸肌，留意乳房有否下陷。

藉著自行檢查，留意乳房皮膚變異：皮膚有否出現皺紋或凹凸不平、不尋常泛紅或其他顏色轉變。
乳頭變異：包括形狀改變、結焦、疼痛、泛紅。
乳頭滲漏：變異情況通常是一邊乳頭發生滲漏、有血跡或在未有擠壓時亦有異物流出。
body3

觸感

可於淋浴或仰臥在床時進行，先舉起右手放在頭後，用左手食指、中指及無名指三隻手指指頭放在右側乳房，作小圓圈按摩動作，範圍由乳房側一直打圈向內至乳頭，別忘了腋下位置。輕輕擠壓右邊乳頭，觀察有否出現分泌物。然後，左右手對調，以相同方法檢查左邊乳房、乳頭及腋下。
硬塊、腫脹或變硬：年輕婦女乳房的硬塊或腫脹若與月經無關，且持續至經期之後，便應及早求醫。而任何年齡的婦女，若一邊乳房出現上述變異，亦須再作進一步檢驗。
持續不正常痛楚：所指的不是月經所引起的痛楚，而是經後持續，並在一邊乳房出現的腫痛。
body2比較

比較乳房從前狀況；看看大小、外形是否出現異常變化。
對比左右兩邊乳房：是否有任何變異。

死喇摸到 硬左點算

邊度硬 如果係真 真係好同情你

你做1樓1果時係幾錢Q?
你皮膚同身材都好正

摸多陣軟番鳥

巴打留名學野

應該要出多d片

我都係鍾意未剪頭髮之前嘅髮型
好彩之前有影低

做乜撚

預防各位絲打生cancer都唔知
示範下點樣自我檢查乳房

原意係好 但通常會被連登仔話你係雞 收兵 所以你快啲走 正皮咗

冇關係幫到人就好

pm?

肥仔波留名

咁好心地嘅人都有嘅

嗯 幫下人做好事

會唔會係因為太悠閒所以上嚟幫人

目測32C 日本尺碼

就係太得閑

晚市唔駛做咩?

其實樓主有冇睇過篇文 佢講明右手拎起左手按右邊胸
真心唔明你咁影想點

樓主假膠黎，段片淘寶定制